#
# Chinese, Traditional translation of Drupal (general)
# Copyright YEAR NAME <EMAIL@ADDRESS>
# Generated from files:
#  bible.module: n/a
#  bible.install: n/a
#  bible.info: n/a
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2013-03-06 22:33+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2013-03-06 22:33+0800\n"
"Last-Translator: NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: Chinese, Traditional <EMAIL@ADDRESS>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=(n>1);\n"

#: bible.module:112
msgid "Commentary"
msgstr "聖經註釋"

#: bible.module:113
msgid "Music"
msgstr "詩歌"

#: bible.module:114
msgid "Gallery"
msgstr "藝術欣賞"

#: bible.module:115
msgid "Reference Verse"
msgstr "串珠資料"

#: bible.module:116
msgid "Daily Reading"
msgstr "每日閱讀"

#: bible.module:117
msgid "Sermon"
msgstr "講道篇"

#: bible.module:118
msgid "Other Data"
msgstr "其他資料"

#: bible.module:139
msgid "Administer of Bible"
msgstr "管理聖經"

#: bible.module:140
msgid "The administor of bible."
msgstr "聖經管理者"

#: bible.module:143
msgid "Access Bible content"
msgstr "管理聖經內容"

#: bible.module:144
msgid "Users can access bible content."
msgstr "可以使用聖經內容使用者。"

#: bible.module:155;259
msgid "Daily Golden Verse"
msgstr "每日金句"

#: bible.module:156;308;2384;475;482
msgid "Bible Search"
msgstr "經文搜尋"

#: bible.module:157;314
msgid "Daily Proverb"
msgstr "每日箴言"

#: bible.module:158
msgid "Random Golden Verse"
msgstr "隨選金句"

#: bible.module:159;340
msgid "Quotes of Religion"
msgstr "信仰格言"

#: bible.module:160;347;649;2060;556
msgid "My Verses"
msgstr "我的經節"

#: bible.module:173;667
msgid "[By System Default]"
msgstr "[依系統預設]"

#: bible.module:177
msgid "Bible Version Options"
msgstr "聖經版本選項"

#: bible.module:179
msgid "Select bible version."
msgstr "選擇聖經版本"

#: bible.module:188
msgid "Display Options"
msgstr "顯示選項"

#: bible.module:190
msgid "First verse only"
msgstr "顯示第一節"

#: bible.module:191
msgid "Whole chapter"
msgstr "顯示全章節"

#: bible.module:192
msgid "Select display options."
msgstr "選擇顯示選項"

#: bible.module:194
msgid "verse"
msgstr "經文"

#: bible.module:200
msgid "Quotes Language"
msgstr "格言使用語言"

#: bible.module:201
msgid "Set the language(s) to show. Use * for all quotes. Selected language can seperate by \"|\". Ex. en|zh-hant"
msgstr ""
"設定要顯示的語言。使用＊可以代表全部的格言。要選用的語言，請用 "
"\"|\"隔開。如：en|zh-hant。"

#: bible.module:210
msgid "[All My Verses]"
msgstr "[我的經節]"

#: bible.module:213;324;2524
msgid "Golden Verse"
msgstr "金句"

#: bible.module:213;2524
msgid "Verse Set"
msgstr "經文集"

#: bible.module:218
msgid "My Verse Options"
msgstr "我的經節選項"

#: bible.module:220
msgid "Select Verse set."
msgstr "選擇經文集。"

#: (duplicate) bible.module:644;648;1774;982;994;1031;1060;440 bible.install:11  bible.info:0
msgid "Bible"
msgstr "聖經"

#: bible.module:662
msgid "Bible settings"
msgstr "聖經設定"

#: bible.module:671
msgid "Default Bible"
msgstr "預設聖經"

#: bible.module:674
msgid "Select user default bible."
msgstr "選擇使用者預設聖經"

#: bible.module:695
msgid "Bible List"
msgstr "聖經列表"

#: bible.module:705;739;1598;1622;2745;2790
msgid "Delete"
msgstr "刪除"

#: bible.module:707;741;774
msgid "Select"
msgstr "選擇"

#: bible.module:722;789;1077
msgid "ShortName"
msgstr "縮寫"

#: bible.module:723;790
msgid "Bible Name"
msgstr "聖經名稱"

#: bible.module:724;757;791;1079
msgid "Language"
msgstr "語言"

#: bible.module:725
msgid "Version Serial"
msgstr "版本序號"

#: bible.module:726
msgid "Book Count"
msgstr "書卷數"

#: bible.module:727
msgid "Verse Count"
msgstr "經文數"

#: bible.module:728;759;792;2537;2658
msgid "Action"
msgstr "動作"

#: bible.module:733
msgid "Strong Number List"
msgstr "Strong Number 列表"

#: bible.module:756
msgid "Strong Number Version"
msgstr "Strong Number 版本"

#: bible.module:758
msgid "SN Count"
msgstr "SN 數"

#: bible.module:764
msgid "Strong Number Bible Select"
msgstr "選擇含 Strong Number 之聖經"

#: bible.module:802
msgid "Bible Import"
msgstr "聖經匯入"

#: bible.module:806
msgid "Bible Context file"
msgstr "聖經經文檔案"

#: bible.module:808
msgid "A bible context (.bc) file."
msgstr "聖經經文檔案(.bc)"

#: bible.module:809;827
msgid "Download Page"
msgstr "下載頁"

#: bible.module:810;388
msgid "Web Import"
msgstr "網站匯入"

#: bible.module:814
msgid "Import .bc"
msgstr "匯入 .bc 檔"

#: bible.module:820
msgid "Strong Number Import"
msgstr "匯入 Strong Number"

#: bible.module:824
msgid "Bible Strong Number file"
msgstr "聖經 Strong Number 檔案"

#: bible.module:826
msgid "A bible strong number (.sn) file."
msgstr "一個聖經 Strong Number (.sn) 檔"

#: bible.module:831
msgid "Import .sn"
msgstr "匯入 .sn 檔"

#: bible.module:864
msgid "Please assign .bc file to import."
msgstr "請指定要匯入的 .bc 檔案。"

#: bible.module:870
msgid "The bible import failed, because the file @filename could not be read."
msgstr "匯入經文失敗，因為檔案@filename無法讀取。"

#: bible.module:914
msgid "The bible fix file error. Bible name:@bsn, Language:@lang."
msgstr "聖經修正檔內容有誤。檔名：@bsn，語言：@lang。"

#: bible.module:990
msgid "Please assign .sn file to import."
msgstr "請指定要匯入的 .sn 檔案。"

#: bible.module:997
msgid "The strong number import failed, because the file @filename could not be read."
msgstr "匯入 Strong Number 失敗，因為檔案@filename無法讀取。"

#: bible.module:1063
msgid "Import with errors. Please see "
msgstr "匯入錯誤。請看"

#: bible.module:1063
msgid "System log"
msgstr "系統記錄"

#: bible.module:1078;2131
msgid "Bible name"
msgstr "聖經全名"

#: bible.module:1080
msgid "Version on Server"
msgstr "伺服器上版本"

#: bible.module:1081
msgid "Status"
msgstr "狀態"

#: bible.module:1094
msgid "Already imported"
msgstr "已經匯入"

#: bible.module:1094
msgid "Update available"
msgstr "可用的更新"

#: bible.module:1098
msgid "Click to import"
msgstr "點擊匯入"

#: bible.module:1108
msgid "Need some other bible? Please suggest in "
msgstr "還需要其他聖經版本嗎？請建議到"

#: bible.module:1109
msgid "Bible Forum"
msgstr "聖經討論區"

#: bible.module:1112;1184;1259
msgid "Network error. Code:@code, error:@error"
msgstr "網路錯誤。代碼：@code，錯誤：@error"

#: bible.module:1130
msgid "Starting web import"
msgstr "開始網站匯入"

#: bible.module:1131
msgid "Error encountered."
msgstr "發生錯誤。"

#: bible.module:1158
msgid "Data error on webimport."
msgstr "網站匯入中發生資料錯誤。"

#: bible.module:1181
msgid "Please wait while bible content is being imported."
msgstr "經文匯入中，請稍候。"

#: bible.module:1294
msgid "Bible Parameter Configuration"
msgstr "聖經模組參數設定"

#: bible.module:1300
msgid "Show Bible Name when Multi-Read."
msgstr "並排閱讀時，顯示聖經版本。"

#: bible.module:1302
msgid "Show Bible Name before verse when user read chapter in multi-read function."
msgstr "當使用者使用並排閱讀時，將聖經的版本顯示在經文之前。"

#: bible.module:1306
msgid "Show Chapter Number."
msgstr "顯示章節數。"

#: bible.module:1308
msgid "Show Chapter number in the verse context. Ex [1:1]."
msgstr "在經文之前顯示章節數。比如 [1:1]。"

#: bible.module:1310
msgid "Original Order"
msgstr "原始順序"

#: bible.module:1311
msgid "Order by Bible Name"
msgstr "依照聖經名字排序"

#: bible.module:1314
msgid "Bible List Order"
msgstr "聖經排列順序"

#: bible.module:1321
msgid "Show Bible Note."
msgstr "顯示聖經筆記。"

#: bible.module:1323
msgid "Show Bible Note when user read chapter."
msgstr "讀章節過程顯示聖經筆記。"

#: bible.module:1327
msgid "Submit"
msgstr "送出"

#: bible.module:1334
msgid "Golden Verse Configuration"
msgstr "金句設定"

#: bible.module:1338
msgid "Update every time."
msgstr "每次更新"

#: bible.module:1339
msgid "Update hourly."
msgstr "每小時更新"

#: bible.module:1340
msgid "Update daily."
msgstr "每日更新"

#: bible.module:1341
msgid "Get from verse list below"
msgstr "從下方列表取用"

#: bible.module:1344
msgid "Golden Verse Update Type"
msgstr "金句更新模式"

#: bible.module:1351
msgid "Golden Verse List"
msgstr "金句一覽"

#: bible.module:1357
msgid "Submit Golden Verse"
msgstr "送出 Golden Verse"

#: bible.module:1364
msgid "Bible Data Configuration"
msgstr "聖經資源設定"

#: bible.module:1370
msgid "Active bibledata"
msgstr "啟用聖經資源"

#: bible.module:1387
msgid "Bible Data type selection"
msgstr "聖經資源類別選擇"

#: bible.module:1395
msgid "Langages"
msgstr "語言"

#: bible.module:1397
msgid "The language to get bibledata. Please use | to sepreate langcodes. Ex: en|zh-hant. * for all languages."
msgstr ""
"聖經資源之語言選擇。請使用 | "
"來區隔語言，比如：en|zh-hant。使用 * 表示全選。"

#: bible.module:1401
msgid "Submit BibleData"
msgstr "送出 BibleData"

#: bible.module:1410
msgid "BLS Filter Popup Layer Style"
msgstr "BLS 過濾器顯示樣式"

#: bible.module:1436
msgid "Add more link."
msgstr "顯示「讀全文」連結。"

#: bible.module:1438
msgid "Add a more link at the end of bls popup."
msgstr "新增一個「讀全文」連結在跳出視窗底端。"

#: bible.module:1442
msgid "Submit BLS"
msgstr "送出 BLS"

#: bible.module:1449
msgid "Bible Language Configuration"
msgstr "聖經使用語言設定"

#: bible.module:1452
msgid "Choose browser language for the bible version. Your browser accept language:@language"
msgstr "請依照瀏覽器接受語言設定相對應的聖經版本。您目前的瀏覽器接受語言為：@language"

#: bible.module:1464
msgid "Submit Language"
msgstr "送出語言"

#: bible.module:1471
msgid "Block Configuration"
msgstr "區塊設定"

#: bible.module:1474
msgid "Bible Block Configuration"
msgstr "聖經區塊設定"

#: bible.module:1478
msgid "Show Advanced Search Options in Search Block."
msgstr "顯示進階搜尋選項。"

#: bible.module:1483
msgid "Submit Block"
msgstr "送出區塊"

#: bible.module:1504
msgid "Golden Verse update type is set."
msgstr "金句更新模式設定完成。"

#: bible.module:1595
msgid "Are you sure you want to delete the bible @name?"
msgstr "您確定要刪除@name聖經嗎？"

#: bible.module:1597
msgid "Deleting a bible will remove all data associated with it. This action cannot be undone."
msgstr "刪除聖經將移除相關資料。本動作不能回復。"

#: bible.module:1598;1622;2790
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: bible.module:1619
msgid "Are you sure you want to delete the Strong Number @name?"
msgstr "您確定要刪除[@name]嗎？"

#: bible.module:1621;2789
msgid "This action cannot be undone."
msgstr "這個動作無法被復原。"

#: bible.module:1656
msgid "Please import Bible Context File (*.bc) to use Bible module."
msgstr "請匯入經文檔 (*.bc) 後使用聖經模組。"

#: bible.module:1662;2930
msgid "Format invalid. Please check."
msgstr "輸入格式不正確。請檢查。"

#: bible.module:1729
msgid "No such Bible."
msgstr "無此聖經。"

#: bible.module:1766;1800;1801
msgid "Chapter @chap"
msgstr "第@chap章"

#: bible.module:1898
msgid "Bible Color Mark"
msgstr "聖經標色"

#: bible.module:1946
msgid "Recommend this bible data."
msgstr "推薦這一筆聖經資源資料。"

#: bible.module:1949
msgid "Opposite this bible data."
msgstr "不推薦這一筆聖經資源資料。"

#: bible.module:1952
msgid "Report this data link borken."
msgstr "報告此份資料錯誤連結。"

#: bible.module:1955
msgid "Report this data content unfit."
msgstr "報告此份資料內容不適當。"

#: bible.module:1971
msgid "Select Chapter"
msgstr "選擇章節"

#: bible.module:1995
msgid "Old Testament"
msgstr "舊約全書"

#: bible.module:1996
msgid "New Testament"
msgstr "新約全書"

#: bible.module:1997
msgid "Apocrypha"
msgstr "次經"

#: bible.module:2017;2017
msgid "Change Bible"
msgstr "切換版本"

#: bible.module:2059
msgid "Search Keyword in Bible"
msgstr "搜尋聖經經文"

#: bible.module:2063
msgid "Bible Plain-Read"
msgstr "一般閱讀"

#: bible.module:2065;2105;446
msgid "Bible Multi-Read"
msgstr "並排閱讀"

#: bible.module:2068
msgid "Select Bible"
msgstr "選擇聖經"

#: bible.module:2071
msgid "My Notes"
msgstr "我的筆記"

#: bible.module:2130
msgid "#"
msgstr "#"

#: bible.module:2132
msgid "Selected"
msgstr "已選擇"

#: bible.module:2133
msgid "Base Bible"
msgstr "基準聖經"

#: bible.module:2162
msgid "Strong Number File not imported; Or Strong Number is mistype."
msgstr "Strong Number 檔案為匯入、或者 Strong Number 代碼有誤。"

#: bible.module:2169
msgid "Strong Number"
msgstr "Strong Number"

#: bible.module:2235
msgid "Search in Bible [@bible] for Strong Number [@kw], total found [@count] time(s)."
msgstr "在[@bible]聖經中搜尋 Strong Number[@kw]，找到 [@count] 次。"

#: bible.module:2262
msgid "Please input Search Keyword."
msgstr "請輸入要搜尋的關鍵字。"

#: bible.module:2267;2534;2583;2655;2707
msgid "Verse"
msgstr "經節"

#: bible.module:2268;2535;2657
msgid "Context"
msgstr "上下文"

#: bible.module:2361
msgid "Search in all Bibles for Keyword [@kw], total found [@count] time(s)."
msgstr "在全部聖經中搜尋 Strong Number[@kw]，找到 [@count] 次。"

#: bible.module:2367
msgid "Search in Bible [@bible] for Keyword [@kw], total found [@count] time(s)."
msgstr "在[@bible]聖經中搜尋關鍵字[@kw]，找到 [@count] 次。"

#: bible.module:2388
msgid "Keyword to search"
msgstr "搜尋的關鍵字"

#: bible.module:2388
msgid "Keyword to search in Bible context. Multi-keywords are available. Use - as a negative(NOT) search."
msgstr "請輸入要搜尋的關鍵字。多關鍵字用空格分開。使用\"-\"來作為排外搜尋。"

#: bible.module:2395
msgid "Book:Chapter:Verse Search"
msgstr "書卷:章:節 搜尋"

#: bible.module:2395
msgid "Search in book-range [colon] chapter-range [colon] verse-range. Use * for wildcard. Ex, GEN-EXO [colon] * [colon] 1-20"
msgstr ""
"搜尋 書:章:節。使用 * "
"作為通用字符。比如，GEN-EXO:*:1-20"

#: bible.module:2403
msgid "Bible to search"
msgstr "搜尋聖經"

#: bible.module:2403
msgid "Select Bible you want to search."
msgstr "請選擇要搜尋的聖經"

#: bible.module:2419
msgid "Advanced Search Options"
msgstr "進階搜尋選項"

#: bible.module:2425
msgid "Use regex?"
msgstr "使用 regex？"

#: bible.module:2427
msgid "Search using regular expressions."
msgstr "使用正則表達式搜尋。"

#: bible.module:2431
msgid "Use all bibles?"
msgstr "使用全部聖經？"

#: bible.module:2433
msgid "Search for keyword in all available bibles."
msgstr "在所有匯入聖經中搜尋關鍵字。"

#: bible.module:2438
msgid "Search"
msgstr "搜尋"

#: bible.module:2478
msgid "[<b>@bls</b>] is not valid."
msgstr "[<b>@bls</b>] 不合法。"

#: bible.module:2482
msgid "[<b>@bls</b>] is more than one verse."
msgstr "[<b>@bls</b>] 多於一節。"

#: bible.module:2486
msgid "Please mark verse after login."
msgstr "請登入後再標註經文。"

#: bible.module:2512
msgid "Please login."
msgstr "請登入。"

#: bible.module:2536;2589
msgid "Tag"
msgstr "標註"

#: bible.module:2594;2739;2833
msgid "Add"
msgstr "新增"

#: bible.module:2656
msgid "Public"
msgstr "公開"

#: bible.module:2675;2739
msgid "Edit"
msgstr "編輯"

#: bible.module:2690
msgid "Add Note"
msgstr "新增筆記"

#: bible.module:2691
msgid "Add Multi-Notes"
msgstr "新增多筆筆記"

#: bible.module:2692
msgid "Export my notes"
msgstr "匯出我的筆記"

#: bible.module:2702
msgid "Add your note"
msgstr "新增您的筆記"

#: bible.module:2713;2814
msgid "Title"
msgstr "標題"

#: bible.module:2719
msgid "Content"
msgstr "內容"

#: bible.module:2727;2820
msgid "These notes are for public usage or private usage?"
msgstr "這些筆記是公開使用或者私人使用？"

#: bible.module:2728;2821
msgid "Public usage"
msgstr "公開使用"

#: bible.module:2728;2821
msgid "Private usage"
msgstr "私人使用"

#: bible.module:2787
msgid "Are you sure you want to delete this note?"
msgstr "您確定要刪除這筆筆記？"

#: bible.module:2802
msgid "Add your notes one note per line."
msgstr "增加您的筆記，一行一筆紀錄。"

#: bible.module:2806
msgid "Note content"
msgstr "筆記內容"

#: bible.module:2807
msgid "Please following this format: BLS|note. Ex. GEN:1:1|God create the world."
msgstr "請依照此格式： BLS|note。舉例， GEN:1:1|神創造天地。"

#: bible.module:2826
msgid "Source"
msgstr "來源"

#: bible.module:2832
msgid "Command"
msgstr "命令"

#: bible.module:2857
msgid "Bible notes added:%count"
msgstr "聖經筆記新增：%count"

#: bible.module:2924
msgid "BLS for reference is wrong."
msgstr "參照之 BLS 不正確。"

#: bible.module:2937
msgid "Original Verse:"
msgstr "原始經文："

#: bible.module:2941
msgid "Reference Verses:"
msgstr "參考經文："

#: bible.module:2960
msgid "BLS filter inserted."
msgstr "BLS 過濾器已經加入。"

#: bible.module:2967
msgid "BLS filter updated."
msgstr "BLS 過濾器已經更新。"

#: bible.module:2974
msgid "BLS filter disabled."
msgstr "BLS 過濾器已經失效。"

#: bible.module:3064;3626;3658
msgid "See All..."
msgstr "讀全文..."

#: bible.module:3171
msgid "N/A"
msgstr "無"

#: bible.module:3175
msgid "@bookname Chapter @chap"
msgstr "@bookname 第@chap章"

#: bible.module:3177
msgid "@bookname Chapter @chap Verse @verse"
msgstr "@bookname 第@chap章 第@verse節"

#: bible.module:3278
msgid "You haven't imported any bibles to your site."
msgstr "您還沒匯入任何聖經到網站中。"

#: bible.module:3280
msgid "Please import bibles from "
msgstr "請匯入聖經，從"

#: bible.module:3280
msgid "here"
msgstr "此處"

#: bible.module:3610;3621
msgid "Proverbs"
msgstr "箴言"

#: bible.module:982
msgid "Bible File Loaded. Lines: @lineno"
msgstr "聖經檔案載入完畢。總行數：@lineno。"

#: bible.module:994
msgid "File Submit received. [@filename]"
msgstr "檔案上傳完畢。[@filename]"

#: bible.module:1031
msgid "Import sn file erorr. SN:@sn, Message:@errmsg"
msgstr "匯入 SN 檔發生錯誤。SN 檔：@sn，訊息：@errmsg。"

#: bible.module:1060
msgid "Bible Strong Number File Loaded. Lines: @lineno"
msgstr "聖經 SN 檔案載入完畢。總行數：@lineno。"

#: bible.module:361
msgid "Bible Configuration"
msgstr "聖經模組設定"

#: bible.module:362
msgid "Configure required settings for Bible Module."
msgstr "聖經模組必要相關設定。"

#: bible.module:367
msgid "Bible module settings"
msgstr "聖經模組設定"

#: bible.module:368
msgid "Bible module settings control"
msgstr "聖經模組設定。"

#: bible.module:373
msgid "List"
msgstr "清單"

#: bible.module:380
msgid "Import"
msgstr "匯入"

#: bible.module:395
msgid "Config"
msgstr "設定"

#: bible.module:410
msgid "Delete selected bible."
msgstr "刪除所選聖經"

#: bible.module:453
msgid "Bible Strong Number"
msgstr "聖經 Strong Number"

#: bible.module:459
msgid "Bible Strong Number Search"
msgstr "Strong Number 搜尋"

#: bible.module:490
msgid "Bible Verse Set"
msgstr "經文集"

#: bible.module:496
msgid "My Bible Verse Set"
msgstr "我的經節"

#: bible.module:509
msgid "Bible Note"
msgstr "聖經筆記"

#: bible.install:28
msgid "Bible module installed successfully."
msgstr "聖經模組安裝成功。"

#: bible.install:47
msgid "Bible module successfully uninstalled"
msgstr "聖經模組移除成功。"

#: (duplicate) bible.install:15 
msgid "Update bible."
msgstr "更新聖經。"

#: (duplicate) bible.install:16 
msgid "All bibles version check ok."
msgstr "所有聖經版本均已最新版本。"

#: bible.install:13
msgid "One bible needs update."
msgid_plural "@count bibles need update."
msgstr[0] "一個聖經版本需要更新。"
msgstr[1] "@count個聖經版本需要更新。"

#: bible.info:0
msgid "Christian Holy Bible."
msgstr "基督教聖經"

#: bible.info:0
msgid "Church"
msgstr "教會"

